特朗普炮轟中國 「未能控制北韓核發展」

03月17日(五) 21:47

特朗普在twitter炮轟中國。（美聯社／互聯網圖片）

正當美國國務卿蒂勒森訪問南韓，親訪兩韓非軍事區，更表明不會再容忍北韓之際，美國總統特朗普亦「加入戰團」，出言炮轟中國在抑制北韓核發展一事上未有盡力。

特朗普在twitter上發文，指北韓的行為惡劣，多年來持續玩弄美國，更指中國在此事務上一直做得太少，實在沒有太大幫忙。

早前，蒂勒森到訪南韓首爾後表明，美國對北韓的戰略耐性已耗盡；又強硬表明雖不願有軍事矛盾，但如果朝方加劇軍事威脅超過美方底線，對北韓採取軍事行動將是「其中一個選擇」。他周六將前往最後一站中國。

全方位追擊特朗普狂潮 即上「狂人入主白宮」專頁

中國買離心機比北韓 係時候要pay

支那只準自己幫人做核武
不準他人搞防衛

2年時間，美朝準備第2次會議